%\documentclass[12pt,a4paper]{article}%
\documentclass[12pt, a4paper]{TD}

%% ======================================================================
\input{./preambule}

\usepackage[tikz]{bclogo}
\usepackage{pifont}
\usepackage{pgf-umlcd} % Pour les diagrammes de classe
\usepackage{pgf-umlsd} % Pour les diagrammes de séquence
\usepgflibrary{arrows} % for pgf-umlsd

\lstset{ %
  language=java, 
 }

%%%######### MODE CORRIGE/PROF #########
\newif\ifCORRIGE%
\CORRIGEfalse % Non commente=version etudiant ; commenté = version corrigée
%\CORRIGEtrue


\iutset{numero={05}, titre={Représentation de la mémoire et utilisation des listes}}
\begin{document}

%% ======================================================================


\vspace{-1cm}
\hfill\includegraphics[height=2cm]{images/chapeau}
\vspace{-3cm}

\exercice{Représentation de la mémoire}


On dispose d'une classe \verb!Evaluation! dont on donne le diagramme de classe :

\begin{minipage}{6.5cm}
\begin{tikzpicture}
\footnotesize
\begin{class}[text width=7cm]{Evaluation}{0,0}
\attribute{- matiere:String}
\attribute{- note:int}
\operation{+ Evaluation(matiere:String, note:int)}
\operation{+ getMatiere():String}
\operation{+ getNote():int}
\operation{+ setNote(nouvelleNote: int):void}
\end{class}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}

\question Écrivez le code de la classe \verb!Evaluation! (en moins de 15 minutes !)


On donne le code suivant :

\begin{lstlisting}
public class Executable {
    public static void main(String [] args) {
        int n = 17;
        String bd = "BD";
        Evaluation eval1 = new Evaluation(bd, n);
        Evaluation eval2 = new Evaluation("JAVA", 19);
        eval1.setNote(16); 
        Evaluation eval3 = eval2;
        eval2.setNote(18); // ICI
        LesNotes notesDeBob = new LesNotes("Bob");
        notesDeBob.ajoute(eval1);
        notesDeBob.ajoute(eval2);
   }
}
\end{lstlisting}

\question Combien d'instances de \verb!Evaluation! ont été créées ?

\question Identifier toutes les variables et préciser leur type.
 
\question Représentez l'état de la mémoire à l'endroit indiqué.


%% ======================================================================
\newpage

\exercice

On donne le code d'une classe \verb!LesNotes! :

\begin{lstlisting}
public class LesNotes {
    private ArrayList<Evaluation> lesEval;
    private String monNom;
    public LesNotes(String nom){
        this.monNom = nom;
        this.lesEval = new ArrayList<>();
    }
    public void ajouteEvaluation(String matiere, int note){
        Evaluation eval = new Evaluation(matiere, note);
        this.lesEval.add(eval);
    }
    public int mystere(){
        int nb = 0;
        for (Evaluation eval : this.lesEval){
            if (eval.getNote() > 15){
                nb+=1;
            }
        }
        return nb;
    }
}
\end{lstlisting}

\question Combien d'attributs possède la classe \verb!LesNotes! ? Préciser leur type.

\question Écrire le code d'une classe \verb!Executable! qui "raconte" l'histoire suivante :

\begin{itemize}[$\bullet$]
    \item Bob a eu 15 en POO et 17 en BD.
    \item Carlo a eu 19 en POO
\end{itemize}

\question Que fait la méthode \verb!mystere! de la classe \verb!LesNotes! ?

\question Dans la classe \verb!LesNotes!, on veut ajouter une méthode \verb!moyenne! qui renvoie la moyenne des notes. Proposez son code.

\question Dans la classe \verb!LesNotes!, on veut ajouter une méthode \verb!matierePreferee! qui renvoie le nom de la matière dans laquelle la note est la meilleure. Proposez son code.



%% ======================================================================
%\iutset{titre={Star Wars}}
\nouvellepage %====================================


\vspace{-0.5em}
\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{images/milleniumfalcon}
\vspace{-6em}

\exercice{Représentation de la mémoire}


On dispose d'une classe \verb!Vaisseau! dont on donne le diagramme de classe :

\begin{minipage}{6.5cm}
\begin{tikzpicture}
\footnotesize
\begin{class}[text width=7cm]{Vaisseau}{0,0}
\attribute{- nom:String}
\attribute{- valeurAttaque:int}
\operation{+ Vaisseau(nom:String, attaque:int)}
\operation{+ getNom():String}
\operation{+ getAttaque():int}
\operation{+ setAttaque(nouvelleAttaque: int):void}
\end{class}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}

\question Écrivez le code de la classe \verb!Vaisseau! (en moins de 15 minutes !)


On donne le code suivant :

\begin{lstlisting}
public class Executable {
    public static void main(String [] args) {
        String  n = "Faucon";
        int a = 5;
        Vaisseau v1 = new Vaisseau(n, a);
        Vaisseau v2 = new Vaisseau("TIE", 17);
        v1.setAttaque(16); 
        Vaisseau v3 = v2;
        v2.setAttaque(14); // ICI
        Flotte rebel = new Flotte("Rebellion");
        rebel.ajoute(v1);
        rebel.ajoute(v2);
   }
}
\end{lstlisting}

\question Combien d'instances de \verb!Vaisseau! ont été créées ?

\question Identifier toutes les variables et préciser leur type.

\question Représentez l'état de la mémoire à l'endroit indiqué.


%% ======================================================================
\newpage

\exercice

On donne le code d'une classe \verb!Flotte! :

\begin{lstlisting}
public class Flotte {
    private ArrayList<Vaisseau> lesVaisseaux;
    private String nom;
    public Flotte(String nomFlotte){
        this.nom = nomFlotte;
        this.lesVaisseaux = new ArrayList<>();
    }
    public void ajouteVaisseau(String nom, int attaque){
        Vaisseau v = new Vaisseau(nom, attaque);
        this.lesVaisseaux.add(v);
    }
    public int mystere(){
        int nb = 0;
        for (Vaisseau vaisseau : this.lesVaisseaux){
            if (vaisseau.geAttaque() < 5){
                nb+=1;
            }
        }
        return nb;
    }
}
\end{lstlisting}

\question Combien d'attributs possède la classe \verb!Flotte! ? Préciser leur type.

\question Écrire le code d'une classe \verb!Executable! qui "raconte" l'histoire suivante :

\begin{itemize}[\qquad $\bullet$]
    \item La flotte de l'empire compte deux vaisseaux : un chasseur "Tie" qui a 14 en valeur d'attaque et un "Destoyer" qui a 154 en valeur d'attaque ;
    \item La flotte de Lando compte un seul vaisseau : le "Faucon" qui a 7 en valeur d'attaque.
\end{itemize}

\question Que fait la méthode \verb!mystere! de la classe \verb!Flotte! ?

\question Dans la classe \verb!Flotte!, on veut ajouter une méthode \verb!moyenne! qui renvoie la moyenne des valeurs d'attaque des vaisseaux de la flotte. Proposez son code.

\question Dans la classe \verb!Flotte!, on veut ajouter une méthode \verb!vaisseauLePlusBadass! qui renvoie le nom du vaisseau de la flotte qui a la plus grande valeur d'attaque. Proposez son code.




%% ======================================================================
%\iutset{titre={Pokemon}}
\nouvellepage %====================================


\hfill\includegraphics[height=2cm]{images/bulbizarre}
\vspace{-3cm}


\exercice{Représentation de la mémoire}


On dispose d'une classe \verb!Pokemon! dont on donne le diagramme de classe :

\begin{minipage}{6.5cm}
\begin{tikzpicture}
\footnotesize
\begin{class}[text width=7cm]{Pokemon}{0,0}
\attribute{- nom:String}
\attribute{- poids:int}
\operation{+ Pokemon(nom:String, poids:int)}
\operation{+ getNom():String}
\operation{+ getPoids():int}
\operation{+ setPoids(nouveauPoids: int):void}
\end{class}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}

\question Écrivez le code de la classe \verb!Pokemon! (en moins de 15 minutes !)


On donne le code suivant :

\begin{lstlisting}
public class Executable {
    public static void main(String [] args) {
        String n = "Onix";
        int p = 220;
        Pokemon pok1 = new Pokemon(n, p);
        Pokemon pok2 = new Pokemon("Abo", 9); 
        pok1.setPoids(210); 
        Pokemon pok3 = pok2;
        pok2.setPoids(7); // ICI
        Pokedex monPokedex = new Pokedex("Bob");
        monPokedex.ajoute(pok1);
        monPokedex.ajoute(pok2);
   }
}
\end{lstlisting}

\question Combien d'instances de \verb!Pokemon! ont été créées ?

\question Identifier toutes les variables et préciser leur type.
 
\question Représentez l'état de la mémoire à l'endroit indiqué.


%% ======================================================================
\newpage

\exercice

On donne le code d'une classe \verb!Pokedex! :

\begin{lstlisting}
public class Pokedex {
    private ArrayList<Pokemon> lesPokemons;
    private String proprietaire;
    public Pokedex(String nom){
        this.proprietaire = nom;
        this.lesPokemons = new ArrayList<>();
    }
    public void ajoutePokemon(String nom, int poids){
        Pokemon pok = new Pokemon(nom, poids);
        this.lesPokemons.add(pok);
    }
    public int mystere(){
        int nb = 0;
        for (Pokemon pok : this.lesPokemons){
            if (pok.getPoids() < 50){
                nb+=1;
            }
        }
        return nb;
    }
}
\end{lstlisting}

\question Combien d'attributs possède la classe \verb!Pokedex! ? Préciser leur type.

\question Écrire le code d'une classe \verb!Executable! qui "raconte" l'histoire suivante :

\begin{itemize}[\qquad $\bullet$]
    \item Le pokedex de Bob contient deux pokemons : Abo qui pèse 7 kg, et Onix qui pèse 210 kg ;
    \item  Le pokedex de Carlo contient un seul pokemon : Stari qui pèse 34 kg.
\end{itemize}

\question Que fait la méthode \verb!mystere! de la classe \verb!Pokedex! ?

\question Dans la classe \verb!Pokedex!, on veut ajouter une méthode \verb!poidsTotal! qui renvoie le poids total du pokedex. Proposez son code.

\question Dans la classe \verb!Pokedex!, on veut ajouter une méthode \verb!leMoinsLourd! qui renvoie le nom du pokemon le moins lourd du pokedex. Proposez son code.





\end{document}
